\section*{\abstractHeading}
\addcontentsline{toc}{section}{\abstractHeading}
Zielsetzung der vorliegenden Arbeit ist es, einen Prozess zur qualitativen Entscheidungsfindung bei der Auswahl von Software für eine Linux Distribution zu erstellen. Im Zuge dessen wurden mehrere Mitarbeiter der Firma befragt, die professionell in unterschiedlichen Themengebieten aktiv sind, um zunächst ein klares Bild der Ausgangssituation erstellen zu können. Auf Grundlage dieser Befragung konnte ein umfassendes Lösungsmodell erarbeitet werden, welches einen interdisziplinären und inklusiven Entscheidungsprozess ermöglichen soll. Die vorliegende Arbeit ist sowohl an jene gerichtet, die sich praktisch mit der Auswahl von Software beschäftigen, als auch insbesondere an Maintainer und Kunden, die die getroffene Auswahl und den vorangegangenen Entscheidungsprozess in Gänze oder auch nur teilweise nachvollziehen möchten.